有無人有腸易激綜合症？

我係肚瀉型
依一兩年腸胃都好差
無論食乜都好似完全無吸引過就屙返出黎
食飽我諗半個鐘就會屙
最痴線試過一日去6-8次廁所都有
試過去完無耐轉頭又急
跟住肚漲漲咁
最大問題係無論食咩都係咁 ....
戒曬麵包 牛奶 芝士涷野好耐都不斷屙
食白烚既野都會屙 真係吹漲
Btw我個人係長期有運動習慣
每次做gym都好比心機咁操
但依排腸胃更加差 根本完全吸收唔到
個人keep住好瘦好瘦
無論食幾多野都無作用...
做幾多都無用 好灰
有無人明我感受

有，呢到

有
特別係朝早
食麵包都凶多吉少

兇

戒牛奶 芝士反而間唔中都有食

食益生菌

不過自己經驗覺得最重要係壓力 有一排發左癲噤嘜都唔敢食嘜都計住 唔敢亂出街驚搵廁所 情況反而更差

壓力同心情好大影響 一壓力大就黎料

試下食太田胃散

我今日買左益生菌唔知有無作用

我似係

其實我都唔知自己叫唔叫有壓力
我平時成日做運動
又無乜壓力都唔知點解會咁

我依加就好似您咁
唔敢亂食 完全唔知可以食乜....
食乜都係屙

薑黃

我腸胃都好差 自從胃出血之後個人肥唔到 睇左幾年中醫 好得少少 以後唔知點過日子
巴打有冇諗住點醫？

我都唔覺自己有咩壓力架但發現屙得特別勁個排心情的確唔係好好 我有時覺得轉天氣都會屙得勁啲

西醫無救 中藥食過覺得有少少效 但唔keep得耐

反而益生菌好似效果好啲啲

有咩益生菌推介

其實我一直睇緊順勢治癒 係有效
但好貴下
我都一樣肥唔到 增唔到磅

有無食藥？

我幾年前幾嚴重，
直頭唔想出街

之後睇醫生食藥，
加埋自我心理調整，
到而家唔洗食藥，
係出門去定廁所，
上午total去兩至三次，
基本上成日都唔會有問題

有左13年
飲水都柯
有時唔肚痛就會唔自在 驚係條街會突然痛
然後就會即刻痛到拿住拿住

Hi樓主
情況同你一樣
開頭以為自己腸易激
後尾私家醫生建議去照腸鏡
發現自己有慢性腸炎
要長期食藥控制免疫系統
依家好返好多

飲一杯咖啡屙4次算唔算
幾爽個肚冇野塞住

check check係咪炎性腸病好喎

益生菌調理下？

有！但無確診過
煩到答車番工都形住形住會痛
食完飯 基本上都要去廁所
搞到街都唔想出 去遠門 答長途車必定要食定止痾藥
照左腸無問題

曾經試過，不過應該係因為有壓力先有，之後無咁大壓力就好啲，少左肚痛！

兩年前有
個陣壓力大就算冇食野個心諗到都要去廁所
而家有特別事緊張都會想去廁所但冇以前咁誇張

樓主係屋企個時有冇都keep住要去廁所？

有 出世到而家都係日日肚屙

去旅行最少屙5次以上

有，睇左中醫之後好翻好多，間唔中屙一兩次但唔影響生活，之前唔敢搭巴士

日日放屁整濕條底褲 算唔算

一日閒閒地痾三次 一起身一定要痾左先出門

以前都係排骨 以家飲得啤酒多都肥左 特別係肚腩

有 混合型
仲會成日肚脹 好辛苦

有
腸痛果陣痛到落唔到床

要留意 IBS 可能與抑鬱或焦慮症有關。

詳情問醫生。

腸易激算唔算慢性腸炎其中一種
但我糞便係正常
正常顏色 正常形狀

您依加係Skinny fat？ 脂肪多肌肉少

請問係邊到睇中醫

個陣食益生菌食左一樽就好好多

係啊...
明明無壓力
我試過兩日放假係屋企係咁屙
反而屙得仲勁

睇醫生

吃辣嘢會點？

俾2000幾蚊去做，驗血測試喇。
igg
我本身都係好容易肚屙，長期屙屎都唔係一條一條
驗完血
原來對麩質食物，雞蛋，牛奶，粟米敏感

介曬之後，屙啲屎一條一條好有成功感
身體係自己的好值得投資在這一方面
容易肚屙基本上冇乜心機做嘢
個人好冇自信 好睏擾

我覺得麩質食品影響好撚大。
可以試下一個星期，唔食小麥
即係除咗白飯米粉米線薯仔 其他碳水化合物乜都唔食

之前學人食麥皮結果屙水屙到仆街

我都差唔多
食完野半個鐘內一定有屎柯
原來叫病名

有咗差唔多十年
食乜都會突然瀉,
試過日日痾水
前後用咗幾十萬醫都無用
開始想放棄人生嗰吓就好返d
嗰病就係要你hea 吓hea 吓咁過
本身我係一個唔鍾意有空閒時間的人
每次以為自己好返d, 搵多d 嘢做又會痾多咗
想舒服d調整心理最緊要, 唔好晒錢去醫

唔係腸炎
腸易激係你驗乜都話你正常甚至好好
但你就係肚瀉便秘
當然你都應該驗一驗排除咗其他原因先

我以前都係運動型
典型波牛
但有腸易激一做劇烈運動就會肚瀉幾日
無得做運動係沮喪
但都只能接受
依家只能打吓衛生波, 唔可以逼得自己緊

試下食麥皮
如果經常食麥皮，而肚瀉更加嚴重的話就證明你對麩質食物敏感

依個好似係....之前一食半個鐘一定去廁所
痴線..

咁請問下雞蛋叫唔叫做麩質食品

樓主係唔係成日都好攰？

no
不過係七大至敏源
日本仔已經會將主流，致敏原寫曬喺食物標籤度。
小麥雞蛋牛奶大豆
如果你唔想驗血你就試下戒呢啲逐樣嘗試

有 好辛苦

係

腸易激完全唔關吸唔吸收到事。

我都係肚瀉型，唔食野都會屙，最嚴重個排一日屙十幾次。

你屙緊野係大腸度，證明已經吸收哂營養，你瘦既原因根本唔關IBS事

你提起精神 包你有改善

精神與腸胃 有直接既關係

多謝您既分享
感激不盡
Btw如果大豆都係敏感咁就真係死得
對健身人士黎講

IBS係咪月經黎...間唔中都見到

心情緊張導致ibs
以前一飲奶食小小生冷野就屙
之後就成日好驚係街急屎搞到仲易肚痛

食過晒中藥同益生菌
都有用嘅...最後都係心藥醫
想知再講

各位巴絲加油

我覺得有小小惡性循環
不斷屙不斷去廁所
去到個人好累
其實我都好早訓
12點前一定訓

因為我覺得唔多唔少係關現代社會問題事
返工令到您生無定時之類
所以好易中招

想知點解決啊巴打

中藥 補中益氣湯 我以前都係咁 飲左一排先有好轉 但真係要每朝都飲

一樣情況呀朝早起身食一個麵包 唔洗半個鐘就會急屎
平時食完飯通常未埋單就開始急

想問咁樣有冇話睇邊個醫生好

我都搞左成四年先而家叫做好啲
如果真係情緒影響到嘅好難而家講到晒

生活習慣同情緒好大影響
我個陣每日食益生菌
我好怕係街急就帶定止瀉藥同每次去邊到都做好計劃搵好廁所
知無得屙就食定止屙藥
慢慢就習慣左同自己慢慢試唔食藥同益生菌
而家止屙藥當然仲帶係身...但一股都唔使食

我自己覺得了解自己嘅身體好重要
食咩同咩情況令自己屙真係要慢慢發掘
屙嘅咪由得自己屙最緊要放鬆個心情
之後就慢慢建立自己嘅習慣

而家基本上飲返奶同食生冷野都無大問題
當然foresee定自己一陣有無機會屙先放入口食個啲有機會搞到肚痛嘅野
平時就當然免得就免

我中大睇，之前我試過食益生菌都冇用，先去睇中醫

但我計之前好曬熱量蛋白質去增
一日食5-6餐
一日食成2800以上卡路里都增唔到
咁我諗係因為吸收唔到食物先咁
我屙清曬 個肚空左 再食野半個鐘就即刻急........

係因為你食野個時刺激到大腸活動，我都會啦。

你會唔會好大壓力呀?

咁點先無咁刺激
咁聽您咁講 其實係唔關事？
壓力就點都有d

我依加一邊覆一邊急

腸易激通常兩個因素。

對某d食物敏感，或者係某d糖分敏感。

另一個因素通常同情緒，壓力有關。

你會唔會急住增肥，所以比自己好大壓力呀?

停做gym先，你都無吸收點轉成肌肉，只會越操越瘦。

正常飲食，屙就由佢，因為食唔食都屙，咁咪食好D囉，唔好比自己太大壓力。

有，中學時期日日lunch之後半個鐘就有得痾，仲要係瀉咁，一直持續十幾年。
三年前轉工之後冇啦啦便秘一星期都冇一次，仲要痾得好少。

我寧願之前肚瀉算

我都成日屙，但係無去到你咁白烚都屙
我覺得食物油分高都係原因

我有一排都係食完就屙 但係當我唔擺係心既話 就冇事

不過ibs 有肚屙型同有屙唔出型